<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Encriptação on miguellopes.net</title>
    <link>https://miguellopes.net/categories/encripta%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Encriptação on miguellopes.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2010 - 2023, Miguel Lopes; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jun 2016 07:57:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://miguellopes.net/categories/encripta%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cryptography is only part of the solution</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/cryptography-is-only-part-of-the-solution/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 07:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/cryptography-is-only-part-of-the-solution/</guid>
      <description>On my previous post I set out to do some reverse engineering on portuguese software. This time I took a look at a billing software. Since the requirement to use billing software came into law, their market has grown a lot. With some good and bad examples.
The software in question uses a lot of open source, it uses the Eclipse Rich Client Platform, with a couple of plugins like Birt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defeating bad cryptographic implementations</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/defeating-bad-crypto-implementations/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 07:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/defeating-bad-crypto-implementations/</guid>
      <description>Lately I have been doing some reverse engineering, and I decided to try to test a wide range of portuguese software and write a few posts about it. So for the first batch I picked up some software, that I got to known through a google advertisement.
I got interested about the company because they dealt with payments, and I thought their software would be a nice candidate for the first post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicações seguras no Android</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/comunicacoes-seguras-no-android/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 01:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/comunicacoes-seguras-no-android/</guid>
      <description>Para quem se preocupa com a segurança das suas comunicações ficam aqui duas sugestões para se assegurar que mais ninguém têm acesso aos seus dados.
Normalmente quando pensamos em fazer uma chamada ou enviar um SMS não consideramos sequer, a segurança que temos ao faze-lo, não sabemos se está alguém mais a ouvir a conversa ou a ver a mensagem. Mas esta questão torna-se pertinente quando a facilidade de aquisição de equipamentos que permitem simular uma central de telecomunicações aumenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escutas com equipamentos da Vodafone UK</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/escutas-com-equipamentos-da-vodafone-uk/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 02:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/escutas-com-equipamentos-da-vodafone-uk/</guid>
      <description>_**O site THC anunciou ontem ter pirateado um equipamento da Vodafone e que assim é possível fazer escutas aos equipamentos da rede Vodafone.**_
Este tipo de sistema de escutas não é novo já existem varios aparelhos similares que tornam estas escutas possíveis, o problema neste caso é que a Vodafone disponibiliza dados de acesso de todos os clientes da sua rede a estes dispositivos, e desta forma compromete todos os clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversas Seguras por Email e Chat</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/conversas-seguras-por-email-e-chat/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2011 16:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/conversas-seguras-por-email-e-chat/</guid>
      <description>**_No artigo anterior mostrei que era possível reconstruir muito do conteúdo que passa pela rede. Para além do que foi previamente mostrado como ver os ficheiros que estão a passar é também possível ver emails e as conversas que são utilizadas por diferentes protocolos._**
Mesmo que as ligações aos serviços que estão a ser utilizados utilizem SSL, é possível conseguir ver o que se passa entre o cliente e o servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataques ao SSL com webmitm</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/ataques-ao-ssl-com-webmitm/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 20:18:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/ataques-ao-ssl-com-webmitm/</guid>
      <description>**O webmitm é uma ferramenta semelhante ao SSLStrip do post anterior, excepto que em vez de passar a ligação do utilizador a uma ligação não encriptada, cria um certificado auto-assinado e envia ao utilizador, deixando assim a ligação encriptada mas com uma encriptação da qual temos a chave.**
Para o webmitm funcionar correctamente também são necessários completar alguns passos tal como com o SSLStrip, no entanto embora alguns dos passos sejam iguais irei alcança-los de forma diferente para dar a conhecer mais do que um metodo de os atingir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataques ao SSL com SSLStrip</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/ataques-ao-ssl-com-sslstrip/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 21:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/ataques-ao-ssl-com-sslstrip/</guid>
      <description>**O _SSLStrip _é uma ferramenta que pode num ataque de mitm ( Man-in-the-middle ou Homem no meio) pode passar as ligações SSL a ligações normais sem SSL, permitindo assim que os dados que deveriam estar encriptados passarem sem qualquer tipo de protecção.**
Para o SSLStrip funcionar são precisas reunir algumas condições, nomeadamente conseguir colocar-se entre a vitima do ataque e trocar os valores dados pelos servidor dns para que a vitima aceda á nossa versão da pagina em questão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A segurança de WebVPNs</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/a-seguranca-de-webvpns/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 20:24:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/a-seguranca-de-webvpns/</guid>
      <description>As WebVPNs ou VPN SSL, são aplicações web que pretendem disponibilizar acesso a recursos dentro da sua rede a utilizadores que venham do exterior. Este tipo de sistema actua como um proxy para os varios serviços dentro da rede.
Este tipo de VPN é útil quando não é possível configurar uma VPN normal.
O OpenVPN ALS (Adito) é uma solução WebVPN que permite a criação de varios grupos e utilizadores, e também definir o acesso aos serviços dentro da rede conforme o utilizador que acede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encripta os teus dados com o TrueCrypt</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/encripta-a-tua-informacao-com-o-truecrypt/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2011 02:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/encripta-a-tua-informacao-com-o-truecrypt/</guid>
      <description>O TrueCrypt é um dos melhores programas para encriptação de dados. Todos nós temos necessidade de utilizar algum sistema que nos forneça este tipo de serviço, seja para guardar dados de acesso a sites, passwords de emails, fotos&amp;hellip; Tudo o que acharem que não pode ser visto por ninguém a não ser quem nós proprios permitimos.
Neste artigo irei explicar como criar um ficheiro encriptado.
Antes de mais nada é necessário fazer o download do TrueCrypt, por ser open source ninguém fica de fora seja Windows, Mac ou Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
