<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Links on miguellopes.net</title>
    <link>https://miguellopes.net/categories/links/</link>
    <description>Recent content in Links on miguellopes.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2010 - 2023, Miguel Lopes; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2011 14:23:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://miguellopes.net/categories/links/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lista de mais de 135.000 proxies</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/lista-de-mais-de-135-000-proxies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 14:23:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/lista-de-mais-de-135-000-proxies/</guid>
      <description>Em julho, centenas de proxies chineses na porta 8909 começaram a aparecer todos os dias nas listas públicas de proxies. Em agosto, o números diários ficaram passaram aos milhares.
Esta explosão de proxies abertos presume-se que se deva a adesão dos chineses a _media clients _que por defeito criem um proxy publico na porta 8909.
Aqui fica a lista com aproximadamente 8 MB, notem que os ips que estiverem offline pode voltar a ficar online assim que os utilizadores iniciem o programa que controla o proxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será que o meu mail foi comprometido pelo LulzSec</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/sera-que-o-meu-mail-foi-comprometido-pelo-lulzsec/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 23:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/sera-que-o-meu-mail-foi-comprometido-pelo-lulzsec/</guid>
      <description>_**Um analista de segurança de Sydney criou um pequeno site que verifica se o teu email já foi publicado com a respectiva password pelo LulzSec**_
O site é de facil utilização basta introduzir o email e clicar em _check it _e é logo feita uma buscar por esse email numa base de dados com todos as credenciais que os LulzSec publicaram até agora.
shouldichangemypassword.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passwords Seguras</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/passwords-seguras/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 18:17:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/passwords-seguras/</guid>
      <description>Muitas pessoas utilizam passwords obvias/fáceis (Top 100 das Passwords mais frequentes em Portugal) por falta de metodo para criar algo melhor sendo facil de recordar.
Por isso aqui vai um metodo que torna a vossa password segura na medida em que se torna muito difícil ou impossível de adivinhar ou prever no entanto torna se facil de recordar. Para começar comecemos por uma frase &amp;ldquo;Uma boa password é facil de ser relembrada pelo dono; mais nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slow Post com R.U.D.Y.</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/slow-post-com-r-u-d-y/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 19:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/slow-post-com-r-u-d-y/</guid>
      <description>Num post anterior falei dum ataque DoS recentemente descoberto, o slow post. Que consiste em enviar POSTs extremamente grandes para que os servidores não consigam lidar com mais pedidos. E como até agora não tinha encontrado mais nenhuma ferramenta que executa-se o mesmo ataque para alem da do OWASP decidi fazer uma em python no entanto antes de começar descobri que o que isso ja existia, apenas tinha um nome completamente script kiddie que devia ser esperado para este tipo de ferramentas ja que não requerem muitos conhecimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os IPs de alguns anónimos foram publicados</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/os-ips-de-alguns-anonimos-foram-publicados/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 14:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/os-ips-de-alguns-anonimos-foram-publicados/</guid>
      <description>Esta semana parece ter havido uma confusão entre os Administradores e Operadores dos servidores da rede irc da Anonops, visto que foram publicados aproximadamente 650 IPs e usernames de anónimos assim como um estrutura da rede em que se encontram.
A rede têm estado em manutenção ao que parece a estrutura irá ser modificada e os Operadores responsáveis foram expulsos dos seus cargos.
Está lista existe so para tentar assustar alguns anónimos pois não serve de grande coisa ja que a maioria possui ips dinâmicos ou se liga através de proxies darknets ou vpns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recolha de informação com o Google</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/recolha-de-informacao-com-o-google/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 21:15:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/recolha-de-informacao-com-o-google/</guid>
      <description>O Google com ou sem os seus problemas de privacidade que têm perante os utilizadores é uma grande ferramenta para recolha de informação. Seja para pesquisar sobre algum assunto ou encontrar aquele site que visitamos no outro dia e que vale mais pesquisar no google do que procurar no historico, no entanto á quem suba a fasquia e utilize o google para bastante mais, um desses casos é o chamado _Google Hacking _este é um metodo que é utilizado para descobrir mais informações sobre um certo alvo, ou procurar certos tipos de software que possuam falhas (um pouco como o shodan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CeWL uma ferramenta de geração de passwords</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/cewl-uma-ferramenta-de-geracao-de-passwords/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 16:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/cewl-uma-ferramenta-de-geracao-de-passwords/</guid>
      <description>O CeWL é uma ferramenta desenvolvida pelo Dijininja, para criar listas de passwords baseadas em palavras encontradas num site do alvo. Para o download da versão 3.0 podem utilizar este link.
Instalação Esta aplicação foi desenvolvida em ruby gems e por isso para a instalação é necessario satisfazer algumas dependências.
As _gems _das quais o CeWL depende são as seguintes:
hpricot
http_configuration
mime-types
exiftool
mini_exiftool
rubyzip
spider
Para instalar estas gems basta executar o comando como root</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataques com o LOIC</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/ataques-com-o-loic/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 01:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/ataques-com-o-loic/</guid>
      <description>_Neste artigo irei explicar o funcionamento basico do LOIC, com a intenção de transmitir a ideia de como funciona, e não estou de maneira alguma a tentar incentivar ou a explicar a alguém como infringir a Lei. Não se esqueçam usarem um loic ou uma ferramenta do genero numa maquina vossa é um teste á capacidade de resposta do vosso servidor, enquanto que numa maquina que não seja vossa é um DDoS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atalhos do teclado para o Mac</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/atalhos-do-teclado-para-o-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 02:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/atalhos-do-teclado-para-o-mac/</guid>
      <description>Tenho andado a testar maneiras para aumentar a minha produtividade. Até agora tenho utilizado o Spaces com 8 ambientes de trabalho, no entanto isso pode-s tornar um pouco caotico, por isso decidi testar outros metodos e reduzi o numero de ambientes de trabalho para 4 e voltei ao processo de minimização das janelas. Visto que a minha Dock se esconde automaticamente para poupar espaço de trabalho, restaurar a janela depois de ter sido minimizada pode ser um pouco chato e acabar com o proposito de aumentar a produtividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apreensão de dominios</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/apreensao-de-dominios/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 16:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/apreensao-de-dominios/</guid>
      <description>Têm havido apreensões de nomes de domínio relacionados com partilha de ficheiros pelo Governo dos EUA que nos últimos meses provocaram muita polêmica. Apesar das pesadas críticas de vários lados, o final ainda não está à vista.
Para combater isto foi criado um Add-on para o Firefox (um para o Chrome está a caminho) que usa dominios alternativos quando os originais são apreendidos. O nome do plugin MafiaaFire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Translate</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/google-translate/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 22:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/google-translate/</guid>
      <description>O serviço de tradução da Google disponibiliza para além do serviço de tradução por escrito o serviço de leitura da tradução por um tradutor cujo a lingua mãe é a lingua em que o texto está escrito. Para alem disto ainda disponibiliza a representação fonética das palavras/frase.
Nem todas as Lingua têm um voz para se poder ouvir a tradução, no entanto Portugal que já teve um tradutor de Portugal e agora passou a ter uma tradutora do Brazil!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testa a tua ligação anonima</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/testa-a-tua-ligacao-anonima/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 23:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/testa-a-tua-ligacao-anonima/</guid>
      <description>Aqui vão alguns links para testares a tua ligação seja ela por proxy, i2p, vpn, ssh, etc&amp;hellip;
DeCloack
Teste de anonimização
Teste de Proxy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 4</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/firefox-4/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 19:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/firefox-4/</guid>
      <description>O novo Firefox 4 saiu esta semana e ja ultrapassou os (9) 10 milhões de downloads, segundo o site que a Mozilla criou para a visualização das estatísticas de downloads do Firefox 4.
Esta nova versão apresenta-se com um novo design, melhor desempenho, através de uma velocidade superior aos seus antecessores, protecção contra crashes e o novo motor 3D WebGL que permite tirar proveito das novas e potentes placas gráficas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injectar Codigo em Aplicações .NET</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/injectar-codigo-em-aplicacoes-net/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 19:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/injectar-codigo-em-aplicacoes-net/</guid>
      <description>Aqui está um vídeo educativo sobre segurança em .NET. Jon McCoy com o seu DotNetasploit, faz com que as aplicações .NET funcionem para o servir, com a aplicação dele é possível injectar novo código em qualquer aplicação. NET. No vídeo, ele mostra um pouco do que pode ser feito com o programa, desde modificar a interface gráfica até passar o formulário de registo da aplicação. (fonte: Irongeek).
Jon McCoy Ninja Patching .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisas Anonimas no Google</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/pesquisas-no-google-anonimas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 18:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/pesquisas-no-google-anonimas/</guid>
      <description>Encontrei por acaso este site https://ssl.scroogle.org/, que permite fazer pesquisas no google totalmente anonimo. Não tenho o design que têm o Google mas da uma segurança superior ja que usa ssl, e apaga os logs dentro de 48h.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um Motor de Pesquisa para Computadores</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/um-motor-de-pesquisa-para-computadores/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:17:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/um-motor-de-pesquisa-para-computadores/</guid>
      <description>O SHODAN é um motor de Pesquisa que permite localizar dispositivos na internet, como computadores, webcams, routers, etc&amp;hellip;
Está ferramenta permite filtrar resultados por País,serviço e termo. É uma ferramenta certamente útil para detectar vulnerabilidades ou localizar certos tipos de hardware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas da NSA para tornar o seu computador seguro</title>
      <link>https://miguellopes.net/blog/dicas-da-nsa-para-tornar-o-seu-computador-seguro/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 06:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miguellopes.net/blog/dicas-da-nsa-para-tornar-o-seu-computador-seguro/</guid>
      <description>Aqui estão alguns manuais de procedimentos de segurança tomados pela NSA para aumentar a segurança nos diferentes sistemas operativos segurança, Windows da Microsoft, as varias distribuições de linux e claro o Mac OSX da Apple.
http://www.nsa.gov/ia/guidance/security_configuration_guides/operating_systems.shtml</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
